msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. UI.ACHIEVEMENTS.INGAME_NOTICE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.INGAME_NOTICE"
msgid "Accomplishments are awarded at the end of a match."
msgstr "도전과제는 매치가 끝난 다음에 달성이 인정됩니다."

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_boarons.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_boarons.DESC"
msgid "Finish the Pit Pig round having taken less than 800 teamwide damage"
msgstr "팀이 받은 총 피해가 800 미만인 상태에서 전투 돼지 라운드 완료"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_boarons.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_boarons.TITLE"
msgid "Down But Not Snout"
msgstr "칠전팔계"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_boarons_hard.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_boarons_hard.DESC"
msgid "Finish the Pit Pig round having taken less than 600 teamwide damage"
msgstr "팀이 받은 총 피해가 600 미만인 상태에서 전투 돼지 라운드 완료"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_boarons_hard.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_boarons_hard.TITLE"
msgid "Hair Of Their Chinny, Chin, Chin"
msgstr "턱, 턱, 턱털"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_easy.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_easy.DESC"
msgid "Survive until the first wave of Scorpeons without any teammates dying"
msgstr "팀원 사망 없이 전갈 첫 웨이브까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_easy.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_easy.TITLE"
msgid "Not Today"
msgstr "오늘은 아니다"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_hard.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_hard.DESC"
msgid "Survive until the Grand Forge Boarrior is summoned without any teammates dying"
msgstr "팀원 사망 없이 위대한 Forge의 멧투사가 소환될 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_hard.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_hard.TITLE"
msgid "Just Won't Die!"
msgstr "안 죽어!"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_medium.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_medium.DESC"
msgid "Survive until the first Boarilla arrives and defeat it without any teammates dying"
msgstr "팀원 사망 없이 첫 멧돼릴라가 도착할 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_medium.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_nodeath_medium.TITLE"
msgid "Hard To Kill"
msgstr "죽이기 어려움"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_peghook.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_peghook.DESC"
msgid "Survive the first wave of Scorpeons without any teammates dying from acid"
msgstr "산성물질로 인한 팀원 사망 없이 전갈 첫 웨이브까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_peghook.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_peghook.TITLE"
msgid "Basic Solution"
msgstr "기본 용액"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_turtillus.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_turtillus.DESC"
msgid "Finish the Snortoise round without allowing Snortoises to perform more than 3 spin attacks"
msgstr "코자라의 회전 공격이 3회를 넘기 전에 코자라 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_turtillus.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_turtillus.TITLE"
msgid "Big Wheel Kept From Turnin'"
msgstr "큰 바퀴의 회전 막기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_turtillus_hard.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_turtillus_hard.DESC"
msgid "Finish the Snortoise round without allowing Snortoises to perform any spin attacks"
msgstr "코자라의 회전 공격을 허용하지 않고 코자라 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_turtillus_hard.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.encore_turtillus_hard.TITLE"
msgid "Unspun Hero"
msgstr "돌지 못하는 영웅"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_axethrow.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_axethrow.DESC"
msgid "Land 20 Lucy Chucks in a single match"
msgstr "단일 매치에서 루시 던지기 20회 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_axethrow.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_axethrow.TITLE"
msgid "Chuck It Overboard"
msgstr "무조건 던지기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_battlecry.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_battlecry.DESC"
msgid "Trigger the Battle Cry buff on at least 3 friends, 10 times in a single match"
msgstr "단일 매치에서 최소한 3명의 친구에게 전투 함성 버프 10회 발동"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_battlecry.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_battlecry.TITLE"
msgid "Standing Ovation"
msgstr "기립 박수"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_battlestandards.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_battlestandards.DESC"
msgid "Destroy 3 or more battle standards in a single match"
msgstr "단일 매치에서 3개 이상의 전투 깃발 파괴"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_battlestandards.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_battlestandards.TITLE"
msgid "Triple Standard"
msgstr "삼중 깃발"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_beetle1.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_beetle1.DESC"
msgid "desc_laq_beetle1"
msgstr "desc_laq_beetle1"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_beetle1.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_beetle1.TITLE"
msgid "name_laq_beetle1"
msgstr "name_laq_beetle1"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_boarons.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_boarons.DESC"
msgid "Defeat the Pit Pigs round with less then 800 player damage take by the team"
msgstr "팀이 받은 총 피해가 800 미만인 상태에서 전투 돼지 라운드 승리"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_boarons.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_boarons.TITLE"
msgid "Acceptable Casualties"
msgstr "피해 감수"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_dailymatch.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_dailymatch.DESC"
msgid ""
msgstr ""

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_dailymatch.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_dailymatch.TITLE"
msgid "Daily Match Bonus"
msgstr "일일 매치 보너스"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_dailywin.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_dailywin.DESC"
msgid ""
msgstr ""

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_dailywin.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_dailywin.TITLE"
msgid "Daily Victory Bonus"
msgstr "일일 승리 보너스"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_decoy.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_decoy.DESC"
msgid "Achieve the Expert Decoy card at the end of the match"
msgstr "매치 종료 시 유인 전문가 카드 달성"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_decoy.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_decoy.TITLE"
msgid "Bundle of Decoy"
msgstr "유인 번들"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_boarrior.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_boarrior.DESC"
msgid "Defeat the Grand Forge Boarrior"
msgstr "위대한 Forge의 멧투사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_boarrior.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_boarrior.TITLE"
msgid "Boarrior Victorior"
msgstr "멧투사 승리자"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_rhinodrill.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_rhinodrill.DESC"
msgid "Defeat the Rhinocebro round"
msgstr "코뿔소 형제 라운드 격파"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_rhinodrill.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_rhinodrill.TITLE"
msgid "Way To Go, Bro"
msgstr "잘 한다, 형제여"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_snapper.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_snapper.DESC"
msgid "Complete the Crocommander round"
msgstr "악어사령관 라운드 마치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_snapper.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_snapper.TITLE"
msgid "Crocommand the Room"
msgstr "악어사령관 제압"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_trails.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_trails.DESC"
msgid "Defeat the Boarilla"
msgstr "멧돼릴라 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_trails.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_defeat_trails.TITLE"
msgid "Boarilla'd To Death"
msgstr "멧돼릴라의 몰락"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_distraction.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_distraction.DESC"
msgid "Achieve the Distraction or Expert Decoy card at the end of the match"
msgstr "매치 종료 시 주의 분산 또는 유인 전문가 카드 달성"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_distraction.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_distraction.TITLE"
msgid "Welcome Distraction"
msgstr "기꺼운 주의 분산"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_doctor.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_doctor.DESC"
msgid "Achieve the Doctor card at the end of the match"
msgstr "매치 종료 시 의사 카드 달성"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_doctor.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_doctor.TITLE"
msgid "Win Doctor"
msgstr "의사 획득"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_fasthealing.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_fasthealing.DESC"
msgid "Cast 4 Life Blossoms within 60 seconds"
msgstr "60초 이내로 생명의 꽃 4회 시전"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_fasthealing.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_fasthealing.TITLE"
msgid "Fight Four Their Life"
msgstr "생사를 건 싸움"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_flip.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_flip.DESC"
msgid "Flip 20 or more Snortoises in a single match"
msgstr "단일 매치에서 코자라 20마리 이상 뒤집기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_flip.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_flip.TITLE"
msgid "Flip It Real Good"
msgstr "제대로 뒤집기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_fullhands.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_fullhands.DESC"
msgid "Perform a special attack using a melee weapon, dart and staff all in a single match"
msgstr "단일 매치에서 근접 무기, 다트, 지팡이로 특수 공격 날리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_fullhands.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_fullhands.TITLE"
msgid "Many Hands Make Fight Work"
msgstr "손이 많이 가는 싸움"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_guardsbroken.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_guardsbroken.DESC"
msgid "Interrupt 5 or more guarded enemies in a single match"
msgstr "단일 매치에서 방어 자세인 적 5회 이상 방해하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_guardsbroken.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_guardsbroken.TITLE"
msgid "Drop Your Guard"
msgstr "방어 태세 풀기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_hammer.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_hammer.DESC"
msgid "Land Anvil Strikes on 25 or more targets in a single match"
msgstr "단일 매치에서 표적 25개 이상에 모루 때리기 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_hammer.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_hammer.TITLE"
msgid "Strike A Match"
msgstr "때리는 매치"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_heavyblade_special.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_heavyblade_special.DESC"
msgid "Parry 15 special attacks in a single match using the Blacksmith's Edge"
msgstr "단일 매치에서 대장장이의 대검을 사용하여 특수 공격 15회 받아넘기기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_heavyblade_special.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_heavyblade_special.TITLE"
msgid "Best Blade Plans"
msgstr "최적의 대검 궤도"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_killingblows_lots.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_killingblows_lots.DESC"
msgid "Land 10 or more killing blows in a single match"
msgstr "단일 매치에서 살상타 10회 이상 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_killingblows_lots.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_killingblows_lots.TITLE"
msgid "Blow It Wide Open"
msgstr "무자비한 살상"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_merciless.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_merciless.DESC"
msgid "Achieve the Merciless card at the end of the match"
msgstr "매치 종료 시 무자비 카드 달성"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_merciless.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_merciless.TITLE"
msgid "Cry Mercy"
msgstr "자비의 애원"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_meteorkill.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_meteorkill.DESC"
msgid "Land a killing blow with a Cataclysm Meteor"
msgstr "격변 유성으로 살상타 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_meteorkill.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_meteorkill.TITLE"
msgid "Death From Above"
msgstr "죽음이 비처럼"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_meteors.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_meteors.DESC"
msgid "Land Cataclysm Meteors on 40 or more targets in a single match"
msgstr "단일 매치에서 표적 40개 이상에 격변 유성 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_meteors.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_meteors.TITLE"
msgid "Meteor Your Match"
msgstr "유성 내리는 매치"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodashhounds.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodashhounds.DESC"
msgid "Avoid being hit by a dashing Pit Pig before the Snortoises arrive"
msgstr "코자라가 도착할 때까지 돌진하는 전투 돼지 회피"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodashhounds.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodashhounds.TITLE"
msgid "Dash Their Hopes"
msgstr "희망 끊기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r2.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r2.DESC"
msgid "Survive with no team deaths before the Snortoises arrive"
msgstr "팀원 사망 없이 코자라가 도착할 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r2.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r2.TITLE"
msgid "Rigor Snortoise"
msgstr "코자라의 경직"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r3.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r3.DESC"
msgid "Survive with no team deaths before the Scorpeons arrive"
msgstr "팀원 사망 없이 전갈이 도착할 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r3.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r3.TITLE"
msgid "Scorpeon Denizens"
msgstr "전갈 주민"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r4.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r4.DESC"
msgid "Survive with no team deaths until a Boarilla is defeated"
msgstr "팀원 사망 없이 멧돼릴라가 도착할 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r4.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r4.TITLE"
msgid "Mindless Violence"
msgstr "무차별 폭력"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r5.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r5.DESC"
msgid "Survive with no team deaths until the Grand Forge Boarrior is defeated"
msgstr "팀원 사망 없이 위대한 Forge의 멧투사를 무찌를 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r5.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r5.TITLE"
msgid "On the Boarrior Path"
msgstr "멧투사의 길"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r6.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r6.DESC"
msgid "Survive with no team deaths until both Rhinocebros are defeated"
msgstr "팀원 사망 없이 두 코뿔소 형제를 무찌를 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r6.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_r6.TITLE"
msgid "Drill Down"
msgstr "드릴 고정"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_solo_easy.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_solo_easy.DESC"
msgid "Avoid death before the Boarilla arrives"
msgstr "사망 없이 멧돼릴라가 도착할 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_solo_easy.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_solo_easy.TITLE"
msgid "Live To See the Fray"
msgstr "생존을 위한 투쟁"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_solo_hard.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_solo_hard.DESC"
msgid "Survive until the Grand Forge Boarrior is defeated"
msgstr "위대한 Forge의 멧투사를 무찌를 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_solo_hard.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nodeath_solo_hard.TITLE"
msgid "Delusions of Grand Forge"
msgstr "위대한 Forge의 현혹"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nopoisondeath.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nopoisondeath.DESC"
msgid "Defeat the initial Scorpeon wave without anyone dying from Scorpeon Acid"
msgstr "전갈 산성물질로 인한 사망 없이 전갈 첫 웨이브 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nopoisondeath.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_nopoisondeath.TITLE"
msgid "Acid Redux"
msgstr "산성물질 역류"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_outofharmsway.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_outofharmsway.DESC"
msgid "Survive until the Scorpeons arrive, taking under 200 damage"
msgstr "받은 피해가 200 미만인 상태에서 전갈이 도착할 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_outofharmsway.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_outofharmsway.TITLE"
msgid "Scorpeons Position"
msgstr "전갈의 위치"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_petrify.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_petrify.DESC"
msgid "Petrify 25 or more enemies before the Infernal Staff drops"
msgstr "지옥 지팡이가 떨어지기 전까지 적을 25명 이상 석화하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_petrify.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_petrify.TITLE"
msgid "Stone Cold"
msgstr "돌처럼 차갑게"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_reviver.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_reviver.DESC"
msgid "Revive a fallen friend"
msgstr "쓰러진 친구 부활시키기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_reviver.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_reviver.TITLE"
msgid "Modern Prometheus"
msgstr "현대의 프로메테우스"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_rhinodrill1.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_rhinodrill1.DESC"
msgid "Avoid death by the Rhinocebros"
msgstr "코뿔소 형제에게 죽지 않기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_rhinodrill1.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_rhinodrill1.TITLE"
msgid "No the Drill"
msgstr "드릴은 거부"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_rhinodrill_hard.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_rhinodrill_hard.DESC"
msgid "Defeat the Rhinocebros without allowing either of them to be revived"
msgstr "코뿔소 형제의 부활을 허용하지 않으면서 코뿔소 형제 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_rhinodrill_hard.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_rhinodrill_hard.TITLE"
msgid "Night of the Drilling Dead"
msgstr "죽은 드릴의 밤"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_shadowkill.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_shadowkill.DESC"
msgid "Deal a killing blow using Maxwell's shadow minions"
msgstr "맥스웰의 그림자 부하를 사용하여 살상타 날리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_shadowkill.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_shadowkill.TITLE"
msgid "From The Shadows"
msgstr "그림자의 공격"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_shock.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_shock.DESC"
msgid "Stop a spinning Snortoise with a shock"
msgstr "회전하는 코자라를 충격으로 멈추기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_shock.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_shock.TITLE"
msgid "Shell Shocked"
msgstr "충격 받은 등딱지"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_specials_somany.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_specials_somany.DESC"
msgid "Use 40 or more special attacks in a single match"
msgstr "단일 매치에서 특수 공격 40회 이상 사용하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_specials_somany.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_specials_somany.TITLE"
msgid "Super Special"
msgstr "초특수"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_specials_veryfast.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_specials_veryfast.DESC"
msgid "Perform 4 special attacks in under 20 seconds (excludes chucking Riled Lucy)"
msgstr "20초 이내에 특수 공격 4회 사용하기(열받은 루시 던지기 제외)"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_specials_veryfast.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_specials_veryfast.TITLE"
msgid "Rapid Try Movement"
msgstr "재빠른 손놀림"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinners_easy.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinners_easy.DESC"
msgid "Defeat the Snortoise round without allowing Snortoises to perform more than 4 spin attacks"
msgstr "코자라의 회전 공격이 4회를 넘기기 전에 코자라 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinners_easy.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinners_easy.TITLE"
msgid "Spin Docker"
msgstr "회전 차단"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinners_hard.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinners_hard.DESC"
msgid "Defeat the Snortoise round without allowing Snortoises to perform any spin attacks"
msgstr "코자라의 회전 공격 공격을 전혀 허용하지 않고 코자라 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinners_hard.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinners_hard.TITLE"
msgid "Unspun Hero"
msgstr "돌지 못하는 영웅"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinstopper.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinstopper.DESC"
msgid "Stop a spinning Snortoise, by any means necessary."
msgstr "아무 방법으로든 회전하는 코자라 멈추기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinstopper.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_spinstopper.TITLE"
msgid "Spinning In Their Grave"
msgstr "회전은 무덤에서"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_stronghealing.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_stronghealing.DESC"
msgid "Cast 3 amplified Life Blossoms within 60 seconds"
msgstr "60초 이내로 증폭된 생명의 꽃 3회 시전"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_stronghealing.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_stronghealing.TITLE"
msgid "Spell It Out"
msgstr "주문 만개"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_20.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_20.DESC"
msgid "Win a match in under 20 minutes"
msgstr "20분 이내로 매치에서 승리하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_20.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_20.TITLE"
msgid "Gold Speed Run"
msgstr "골드 스피드 런"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_25.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_25.DESC"
msgid "Win a match in under 25 minutes"
msgstr "25분 이내로 매치에서 승리하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_25.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_25.TITLE"
msgid "Silver Speed Run"
msgstr "실버 스피드 런"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_30.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_30.DESC"
msgid "Win a match in under 30 minutes"
msgstr "30분 이내로 매치에서 승리하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_30.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.laq_wintime_30.TITLE"
msgid "Bronze Speed Run"
msgstr "브론즈 스피드 런"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_self.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_self.DESC"
msgid "Win a Forge match without dying"
msgstr "사망 없이 Forge 매치에서 승리하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_self.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_self.TITLE"
msgid "Solo Survivor"
msgstr "유일한 생존자"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_team.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_team.DESC"
msgid "Win a Forge match without any teammates dying"
msgstr "팀원 사망 없이 Forge 매치에서 승리하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_team.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_team.TITLE"
msgid "Team Survivor"
msgstr "팀 생존자"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_uniqueteam.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_uniqueteam.DESC"
msgid "Play on a team with 6 unique survivors and win without any teammates dying"
msgstr "6인의 독특한 생존자가 있는 팀에서 플레이하고 팀원을 한 명도 죽이지 않고 승리하세요."

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_uniqueteam.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.nodeaths_uniqueteam.TITLE"
msgid "Survival of the Mis-Fittest"
msgstr "부적자생존"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_battlecry.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_battlecry.DESC"
msgid "Buff 3 friends simultaneously 5 times in a match using Battle Cry"
msgstr "매치에서 동시에 3명의 친구에게 전투 함성으로 버프 5회 부여"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_battlecry.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_battlecry.TITLE"
msgid "Curtain Call"
msgstr "커튼 콜"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_flip.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_flip.DESC"
msgid "Flip 20 or more Snortoises in a single match"
msgstr "단일 매치에서 코자라 20마리 이상 뒤집기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_flip.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_flip.TITLE"
msgid "Exit, Pursued By Viking"
msgstr "바이킹에게 쫓겨서 퇴장"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Wigfrid"
msgstr "위그프리드로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wathgrithr_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_minion_kill.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_minion_kill.DESC"
msgid "Deal a killing blow using Maxwell's shadow minions"
msgstr "맥스웰의 그림자 부하를 사용하여 살상타 날리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_minion_kill.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_minion_kill.TITLE"
msgid "From The Shadows"
msgstr "그림자의 공격"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_petrify.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_petrify.DESC"
msgid "Petrify 25 or more enemies before the Infernal Staff drops"
msgstr "지옥 지팡이가 떨어지기 전까지 적을 25명 이상 석화하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_petrify.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_petrify.TITLE"
msgid "Stone Cold"
msgstr "돌처럼 차갑게"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Maxwell"
msgstr "맥스웰로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.waxwell_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_darts.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_darts.DESC"
msgid "Use 3 special attacks in under 20 seconds"
msgstr "20초 이내에 특수 공격 3회 사용하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_darts.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_darts.TITLE"
msgid "Webslinger"
msgstr "거미줄 발사"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_merciless.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_merciless.DESC"
msgid "Achieve the Merciless card at the end of the match"
msgstr "매치 종료 시 무자비 카드 달성"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_merciless.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_merciless.TITLE"
msgid "Prey Tell"
msgstr "먹잇감의 비명"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Webber"
msgstr "웨버로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.webber_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_guardsbroken.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_guardsbroken.DESC"
msgid "Interrupt 5 or more enemies while they're in guard stance in a single match"
msgstr "단일 매치에서 방어 자세인 적 5명 이상 방해하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_guardsbroken.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_guardsbroken.TITLE"
msgid "En-guard, Villain"
msgstr "덤벼라, 악당"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_outofharmsway.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_outofharmsway.DESC"
msgid "Take under 100 damage and land 150 darts before the Scorpeon wave"
msgstr "받은 피해가 100 미만이고 다트를 150개 명중시킨 상태에서 전갈이 도착할 때까지 버티기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_outofharmsway.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_outofharmsway.TITLE"
msgid "Float Like A Butterfly"
msgstr "나비처럼 훨훨"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Wendy"
msgstr "웬디로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wendy_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_battlestandards.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_battlestandards.DESC"
msgid "Destroy 3 or more Battle Standards in a single match"
msgstr "단일 매치에서 전투 깃발 3개 이상 파괴하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_battlestandards.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_battlestandards.TITLE"
msgid "Unspoken Standard"
msgstr "무언의 깃발"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_decoy.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_decoy.DESC"
msgid "Receive the Expert Decoy card at the end of the match"
msgstr "매치 종료 시 유인 전문가 카드 획득"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_decoy.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_decoy.TITLE"
msgid "Show, Don't Tell"
msgstr "말보다는 행동"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Wes"
msgstr "웨스로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wes_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_healing.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_healing.DESC"
msgid "Cast 3 amplified Life Blossoms within 60 seconds"
msgstr "60초 이내로 증폭된 생명의 꽃 3회 시전"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_healing.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_healing.TITLE"
msgid "Spell It Out"
msgstr "주문 만개"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_meteor.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_meteor.DESC"
msgid "Land a killing blow with an amplified Cataclysm Meteor"
msgstr "증폭된 격변 유성으로 살상타 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_meteor.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_meteor.TITLE"
msgid "Library Staff"
msgstr "도서관 지팡이"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Wickerbottom"
msgstr "위커바텀으로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wickerbottom_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_meteor.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_meteor.DESC"
msgid "Hit 40 or more targets in a single match using Meteor Strikes"
msgstr "단일 매치에서 표적 40개 이상에 유성타 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_meteor.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_meteor.TITLE"
msgid "Heat Stricken"
msgstr "열 공격"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_moltenbolt.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_moltenbolt.DESC"
msgid "Stop a spinning Snortoise with using a Molten Bolt attack"
msgstr "용암 볼트로 회전하는 코자라 멈추기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_moltenbolt.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_moltenbolt.TITLE"
msgid "Ring of Fire"
msgstr "불타는 투기장"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Willow"
msgstr "윌로우로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.willow_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_battlestandards.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_battlestandards.DESC"
msgid "Destroy 3 or more Battle Standards in a single match"
msgstr "단일 매치에서 전투 깃발 3개 이상 파괴하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_battlestandards.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_battlestandards.TITLE"
msgid "Standard Deviations"
msgstr "깃발의 일탈"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_reviver.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_reviver.DESC"
msgid "Revive a fallen friend"
msgstr "쓰러진 친구 부활시키기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_reviver.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_reviver.TITLE"
msgid "It's Alive!"
msgstr "살아있네!"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Wilson"
msgstr "윌슨으로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wilson_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_allweapons.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_allweapons.DESC"
msgid "Perform a special attack using a melee weapon, a dart, and a staff in a single match"
msgstr "단일 매치에서 근접 무기, 다트, 지팡이로 특수 공격 날리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_allweapons.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_allweapons.TITLE"
msgid "Jill of All Trades"
msgstr "팔방미녀"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_altattacks.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_altattacks.DESC"
msgid "Use 40 or more special attacks in a single match"
msgstr "단일 매치에서 특수 공격 40회 이상 사용하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_altattacks.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_altattacks.TITLE"
msgid "Maximum Efficiency"
msgstr "최대 효율"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Winona"
msgstr "위노나로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.winona_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_20.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_20.DESC"
msgid "Win a Forge match in under 20 minutes"
msgstr "20분 이내로 Forge 매치를 이김"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_20.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_20.TITLE"
msgid "Gold Speed Run"
msgstr "골드 스피드 런"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_25.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_25.DESC"
msgid "Win a Forge match in under 25 minutes"
msgstr "25분 이내로 Forge 매치를 이김"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_25.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_25.TITLE"
msgid "Silver Speed Run"
msgstr "실버 스피드 런"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_30.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_30.DESC"
msgid "Win a Forge match in under 30 minutes"
msgstr "30분 이내로 Forge 매치를 이김"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_30.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wintime_30.TITLE"
msgid "Bronze Speed Run"
msgstr "브론즈 스피드 런"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_guardsbroken.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_guardsbroken.DESC"
msgid "Interrupt 5 or more enemies while they're in guard stance in a single match"
msgstr "단일 매치에서 방어 자세인 적 5명 이상 방해하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_guardsbroken.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_guardsbroken.TITLE"
msgid "Caught Off Guard"
msgstr "방어 무너뜨리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_nospinning.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_nospinning.DESC"
msgid "Stop a spinning Snortoise using an Anvil Strike attack"
msgstr "모루 때리기로 회전하는 코자라 멈추기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_nospinning.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_nospinning.TITLE"
msgid "High Striker"
msgstr "고고한 공격"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Wolfgang"
msgstr "볼프강으로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wolfgang_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_lucychuck.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_lucychuck.DESC"
msgid "Land 20 Lucy Chucks in a single match"
msgstr "단일 매치에서 루시 던지기 20회 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_lucychuck.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_lucychuck.TITLE"
msgid "Would A Werebeaver Chuck"
msgstr "비버인간의 투척"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_nospinning.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_nospinning.DESC"
msgid "Stop a spinning Snortoise using Lucy"
msgstr "루시로 회전하는 코자라 멈추기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_nospinning.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_nospinning.TITLE"
msgid "The Chopping Block"
msgstr "도마 위의 고기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as Woodie"
msgstr "우디로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.woodie_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_anvil.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_anvil.DESC"
msgid "Land Anvil Strikes on 50 or more targets in a single match"
msgstr "단일 매치에서 표적 50개 이상에 모루 때리기 적중"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_anvil.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_anvil.TITLE"
msgid "Well-Oiled Machine"
msgstr "기름칠 잘한 기계"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_shocks.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_shocks.DESC"
msgid "Stop a spinning Snortoise with a shock"
msgstr "회전하는 코자라를 충격으로 멈추기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_shocks.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_shocks.TITLE"
msgid "Circuit Breaker"
msgstr "회로 차단"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_victory.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_victory.DESC"
msgid "Defeat Battlemaster Pugna's warriors as WX-78"
msgstr "WX-78로 전장의 주인 퍼그나의 전사 물리치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_victory.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.ACHIEVEMENT.wx78_victory.TITLE"
msgid "Forging Victory"
msgstr "승리 벼리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.encore
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.encore"
msgid "Forge Mastery"
msgstr "Forge 마스터리"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.nodeaths
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.nodeaths"
msgid "Perfect Runs"
msgstr "완벽한 승리"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wathgrithr
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wathgrithr"
msgid "Wigfrid"
msgstr "위그프리드"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.waxwell
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.waxwell"
msgid "Maxwell"
msgstr "맥스웰"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.webber
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.webber"
msgid "Webber"
msgstr "웨버"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wendy
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wendy"
msgid "Wendy"
msgstr "웬디"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wes
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wes"
msgid "Wes"
msgstr "웨스"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wickerbottom
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wickerbottom"
msgid "Wickerbottom"
msgstr "위커바텀"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.willow
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.willow"
msgid "Willow"
msgstr "윌로우"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wilson
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wilson"
msgid "Wilson"
msgstr "윌슨"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.winona
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.winona"
msgid "Winona"
msgstr "위노나"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wintime
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wintime"
msgid "Speed Runs"
msgstr "스피드런"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wolfgang
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wolfgang"
msgid "Wolfgang"
msgstr "볼프강"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.woodie
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.woodie"
msgid "Woodie"
msgstr "우디"

#. UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wx78
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.LAVAARENA.CATEGORIES.wx78"
msgid "WX-78"
msgstr "WX-78"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_all_stations.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_all_stations.DESC"
msgid "Cook and complete at least one meal using an oven, a cookpot, and a grill, respectively"
msgstr "오븐, 요리솥, 그릴을 각각 최소한 한 번씩은 사용하여 음식을 조리하여 완성하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_all_stations.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_all_stations.TITLE"
msgid "Bake Boss"
msgstr "굽기 보스"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_first.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_first.DESC"
msgid "Cook a meal"
msgstr "음식 조리하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_first.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_first.TITLE"
msgid "Great Victorian Cook Off"
msgstr "대 빅토리아풍 요리 대회"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_full_book.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_full_book.DESC"
msgid "Discover all possible recipes"
msgstr "모든 레시피 발견하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_full_book.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_full_book.TITLE"
msgid "Master Chef"
msgstr "마스터 요리사"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_large.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_large.DESC"
msgid "Cook and complete at least one meal using a Large Grill, Large Cookpot or Large Casserole Dish"
msgstr "대형 그릴, 큰 요리솥, 대형 찜기 중 하나를 사용하여 음식을 조리하여 완성하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_large.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_large.TITLE"
msgid "Big Meal"
msgstr "대규모 식사"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_noburnt.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_noburnt.DESC"
msgid "Cook at least 6 meals from start to finish in a single match, without burning any of them"
msgstr "단일 매치에서 처음부터 끝까지 최소한 6개의 음식를 하나도 태우지 않고 요리하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_noburnt.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_noburnt.TITLE"
msgid "It's Not Raw"
msgstr "제대로 익히기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_silver.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_silver.DESC"
msgid "Increase the value of a dish by plating it in a silver plate or bowl"
msgstr "은 접시나 그릇에 요리를 담아 가치 올리기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_silver.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.cook_silver.TITLE"
msgid "The Silver Gullet"
msgstr "은제 식도"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_fertilize.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_fertilize.DESC"
msgid "Fertilize at least 20 crops in a single match"
msgstr "단일 매치에서 최소한 20개의 작물에 비료 주기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_fertilize.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_fertilize.TITLE"
msgid "Premium Plant Food"
msgstr "고급 식물 양분"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_sow.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_sow.DESC"
msgid "Sow at least 30 seeds in a single match"
msgstr "단일 매치에서 최소한 30개의 씨앗 심기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_sow.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_sow.TITLE"
msgid "Reap What You Sow"
msgstr "뿌린 대로 거두기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_sow_all.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_sow_all.DESC"
msgid "Sow one or more of each type of seed"
msgstr "씨앗을 모든 종류별로 최소한 하나씩 심기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_sow_all.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_sow_all.TITLE"
msgid "Sowing Machine"
msgstr "파종기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_till.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_till.DESC"
msgid "Till at least 50 farm plots in a single match"
msgstr "단일 매치에서 최소한 50 개의 경작지 경작하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_till.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.farm_till.TITLE"
msgid "Dawn Till Dusk"
msgstr "새벽에서 황혼까지"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_crab.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_crab.DESC"
msgid "Catch a Pebble Crab"
msgstr "자갈 게 잡기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_crab.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_crab.TITLE"
msgid "The Landed Land Crab"
msgstr "땅으로 이주한 땅게"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_logs.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_logs.DESC"
msgid "Chop and gather 80 logs or more in a single match"
msgstr "단일 매치에서 통나무 80개 이상 베고 채집하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_logs.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_logs.TITLE"
msgid "Chopped"
msgstr "도끼질"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_safe.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_safe.DESC"
msgid "Unlock at least one safe"
msgstr "금고를 최소한 한 개 열기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_safe.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_safe.TITLE"
msgid "Finders, Keepers"
msgstr "찾는 자가 임자"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_sap.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_sap.DESC"
msgid "Gather sap from Sugarwood trees 9 times or more in a single match"
msgstr "단일 매치에서 사탕나무 수액 9회 이상 채취"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_sap.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_sap.TITLE"
msgid "Extra Sappy"
msgstr "수액 착즙"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_spice.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_spice.DESC"
msgid "Grind 5 teaspoons of spice in a single match"
msgstr "단일 매치에서 향신료를 5 티스푼어치 갈기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_spice.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.gather_spice.TITLE"
msgid "The Spice of Strife"
msgstr "투쟁의 향신료"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_all_stations_large.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_all_stations_large.DESC"
msgid "Cook and complete at least one meal using a Large Grill, a Large Cookpot, and a Large Casserole Dish, respectively"
msgstr "대형 그릴, 큰 요리솥, 대형 찜기를 각각 최소한 한 번씩은 사용하여 음식을 조리하여 완성하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_all_stations_large.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_all_stations_large.TITLE"
msgid "Snack of All Trades"
msgstr "만능 간식"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_allcooks.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_allcooks.DESC"
msgid "Play a 3-player match where everyone has a turn to cook and complete at least two meals"
msgstr "3인 매치에서 모두가 각자 음식을 최소한 두 번은 요리해서 완성하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_allcooks.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_allcooks.TITLE"
msgid "Three Many Cooks"
msgstr "세 명의 요리사"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_meaty.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_meaty.DESC"
msgid "Escape with all cooked meals having one or more meat ingredients (Meat Scraps, Salmon, Meat, or Crab Meat)"
msgstr "음식을 요리할 때마다 하나 이상의 고기 재료(자투리 고기, 연어, 고기 또는 게살)를 포함한 후 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_meaty.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_meaty.TITLE"
msgid "Killing Spree"
msgstr "연쇄 살생"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_nomatches.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_nomatches.DESC"
msgid "Escape without satisfying any cravings"
msgstr "갈망을 하나도 만족시키지 않고 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_nomatches.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_nomatches.TITLE"
msgid "Never Satisfied"
msgstr "언제나 불만족"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_notrees.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_notrees.DESC"
msgid "Escape without harvesting any logs"
msgstr "통나무를 하나도 수확하지 않고 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_notrees.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_notrees.TITLE"
msgid "Tree Hugger"
msgstr "나무 애호가"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_tribute_coin2.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_tribute_coin2.DESC"
msgid "Find or earn 3 or more Sapphire Medallions in one match"
msgstr "한 매치에서 3개 이상의 사파이어 메달리언을 찾거나 획득하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_tribute_coin2.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_tribute_coin2.TITLE"
msgid "Gather 'Round the Sapphire"
msgstr "사파이어 주위에 모여라"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_tribute_coin3.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_tribute_coin3.DESC"
msgid "Find or earn 3 or more Red Marks in one match"
msgstr "한 매치에서 3개 이상의 레드 마크를 찾거나 획득하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_tribute_coin3.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_tribute_coin3.TITLE"
msgid "Marked For Red"
msgstr "레드 마크"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_veggie.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_veggie.DESC"
msgid "Escape without any meals cooked with meat ingredients (Meat Scraps, Salmon, Meat, or Crab Meat)"
msgstr "음식을 요리할 때마다 고기 재료(자투리 고기, 연어, 고기 또는 게살)를 하나도 쓰지 않은 후 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_veggie.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_encore_veggie.TITLE"
msgid "Meaty Neglect"
msgstr "고기 무시"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_fast.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_fast.DESC"
msgid "Escape the Gorge by offering 10 meals or less"
msgstr "음식을 10개 이하로 바치고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_fast.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_fast.TITLE"
msgid "Quick Lunch"
msgstr "빠른 점심 식사"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_first.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_first.DESC"
msgid "Activate the Ancient Gateway and escape the Gorge"
msgstr "고대 관문을 작동하여 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_first.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_first.TITLE"
msgid "Escape!"
msgstr "탈출!"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_long.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_long.DESC"
msgid "Escape the Gorge having fulfilled 15 or more of the Gnaw's cravings"
msgstr "물뜯이의 갈망을 15가지 이상 충족하고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_long.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_long.TITLE"
msgid "Gnaw's Gnosh"
msgstr "물뜯이의 식사"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_noburnt.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_noburnt.DESC"
msgid "Escape the Gorge without having burned or ruined any meals"
msgstr "요리를 태우거나 망치지 않고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_noburnt.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_noburnt.TITLE"
msgid "Cooked to Perfection"
msgstr "완벽한 조리"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nodups.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nodups.DESC"
msgid "Escape the Gorge without offering any duplicate meals"
msgstr "중복 요리를 바치지 않고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nodups.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nodups.TITLE"
msgid "No Repeater Eater"
msgstr "잡식성 포식자"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nosalt.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nosalt.DESC"
msgid "Escape the Gorge without offering the Gnaw any salted meals"
msgstr "물뜯이에게 소금이 들어간 요리를 바치지 않고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nosalt.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nosalt.TITLE"
msgid "Sodi-yum"
msgstr "저염식"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nosilver.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nosilver.DESC"
msgid "Escape the Gorge without offering any silver plated meals to the Gnaw"
msgstr "물뜯이에게 은식기에 담긴 요리를 바치지 않고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nosilver.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_nosilver.TITLE"
msgid "No Silver Linings"
msgstr "은수저 아님"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_perfect.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_perfect.DESC"
msgid "Escape the Gorge without failing to fulfill any cravings"
msgstr "갈망을 하나도 충족하지 않고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_perfect.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_perfect.TITLE"
msgid "Taste Maker"
msgstr "맛의 결정자"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_veryfast.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_veryfast.DESC"
msgid "Escape the Gorge by offering 7 meals or less"
msgstr "요리를 7개 이하로 바치고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_veryfast.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_veryfast.TITLE"
msgid "Zero-Wait Staff"
msgstr "고효율 식당"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_verylong.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_verylong.DESC"
msgid "Escape the Gorge having fulfilled 18 or more of the Gnaw's cravings"
msgstr "물뜯이의 갈망을 18가지 이상 충족하고 Gorge 탈출하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_verylong.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.quag_win_verylong.TITLE"
msgid "Flavorville"
msgstr "맛촌"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin2.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin2.DESC"
msgid "Find or earn a Sapphire Medallion"
msgstr "사파이어 메달리언을 찾거나 획득하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin2.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin2.TITLE"
msgid "Gnaw In The Sky With Sapphires"
msgstr "사파이어와 하늘의 물뜯이"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin3.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin3.DESC"
msgid "Find or earn a Red Mark"
msgstr "레드 마크를 찾거나 획득하기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin3.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin3.TITLE"
msgid "Marked"
msgstr "마크 보유"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin4.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin4.DESC"
msgid "Earn the Gnaw's Favor"
msgstr "물뜯이의 은혜 얻기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin4.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_coin4.TITLE"
msgid "Favored"
msgstr "은혜 받음"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_fast.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_fast.DESC"
msgid "Sacrifice something the Gnaw is craving 3 times in 3 minutes"
msgstr "3분 내로 물뜯이의 갈망에 일치하는 것을 3회 바치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_fast.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_fast.TITLE"
msgid "Fast Food"
msgstr "패스트푸드"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_high.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_high.DESC"
msgid "Sacrifice something the Gnaw is craving at least 9 times in one match"
msgstr "한 매치에서 물뜯이의 갈망에 일치하는 것을 최소한 9회 바치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_high.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_high.TITLE"
msgid "Spoiled Wyrm"
msgstr "배부른 괴수"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_low.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_low.DESC"
msgid "Sacrifice something the Gnaw is craving at least 3 times in one match"
msgstr "한 매치에서 물뜯이의 갈망에 일치하는 것을 최소한 3회 바치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_low.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_low.TITLE"
msgid "Cheat Day"
msgstr "대충 때우는 날"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_med.DESC
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_med.DESC"
msgid "Sacrifice something the Gnaw is craving at least 6 times in one match"
msgstr "한 매치에서 물뜯이의 갈망에 일치하는 것을 최소한 6회 바치기"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_med.TITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.ACHIEVEMENT.tribute_num_med.TITLE"
msgid "Eternal Cravings"
msgstr "영원한 갈망"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.chef
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.chef"
msgid "Cooking"
msgstr "요리"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.encore
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.encore"
msgid "Gorge Mastery"
msgstr "Gorge 마스터리"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.farmer
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.farmer"
msgid "Farming"
msgstr "농사"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.gatherer
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.gatherer"
msgid "Resource Collection"
msgstr "자원 채집"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.tributes
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.tributes"
msgid "Offerings"
msgstr "제물"

#. UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.victory
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.QUAGMIRE.CATEGORIES.victory"
msgid "Victory"
msgstr "승리"

#. UI.ACHIEVEMENTS.SCREENTITLE
msgctxt "UI.ACHIEVEMENTS.SCREENTITLE"
msgid "Accomplishments"
msgstr "도전과제"

